 [
    {
      "anecdote": "Obi-Wan Kenobi est tout d'abord le padawan de Qui-Gon Jinn avant de devenir lui-même l'instructeur d'Anakin Skywalker.",
      "id": 1,
      "options": [
        "Mace Windu",
        "Yoda",
        "Anakin Skywalker",
        "Leia"
      ],
      "question": "Qui est le padawan du chevalier et maître Jedi Obi-Wan Kenobi ?",
      "response": "Anakin Skywalker"
    },
    {
      "anecdote": "Yoda est présent dans cinq épisodes sur ceux que compte actuellement la saga (I, II, III, V, VI).",
      "id": 2,
      "options": [
        "Yado",
        "Yoda",
        "Jabba",
        "Anakin Skywalker"
      ],
      "question": "Quel petit bonhomme vert a enseigné à Luke comment utiliser la Force ?",
      "response": "Yoda"
    },
    {
      "anecdote": "L'Ordre Jedi est dirigé par le Conseil Jedi, qui se réunit sur la planète Coruscant.",
      "id": 3,
      "options": [
        "Samourai",
        "Zodiak",
        "Jedi",
        "Table ronde"
      ],
      "question": "Dans la saga « Star Wars », quels chevaliers se battent avec des sabres lasers ?",
      "response": "Jedi"
    },
    {
      "anecdote": "L'Étoile noire et l'Étoile de la mort sont deux stations spatiales sidérales mobiles de la taille d'une lune.",
      "id": 4,
      "options": [
        "L'Étoile Noire",
        "Le côté obscur",
        "L'Étoile qui tue",
        "La Lune obscure"
      ],
      "question": "De quelle station spatiale ennemie la princesse Leia apprend-elle les plans de construction ?",
      "response": "L'Étoile Noire"
    },
    {
      "anecdote": "Padmé Amidala Skywalker est née en 46 av. BY sur Naboo et morte en 19 av. BY sur Polis Massa.",
      "id": 5,
      "options": [
        "Leia Organa",
        "Madpe",
        "Sénatrice Padme",
        "Obiwana"
      ],
      "question": "Personnage central de la saga « Star Wars », avec qui Anakin Skywalker se marie-t-il ?",
      "response": "Sénatrice Padme"
    },
    {
      "anecdote": "Après une course acharnée et très disputée, Anakin parviendra finalement à remporter la victoire.",
      "id": 6,
      "options": [
        "De nodule",
        "De nexu",
        "De module",
        "De acklay"
      ],
      "question": "Pour aider les Jedi a réparer leur vaisseau, Anakin doit gagner une course...",
      "response": "De module"
    },
    {
      "anecdote": "Les chevaliers Jedi forment un ordre d'individus qui sont aptes à maîtriser la Force et qui l'utilisent uniquement pour faire le bien.",
      "id": 7,
      "options": [
        "La lumière",
        "L'immortalité",
        "Le langage droïde",
        "La Force"
      ],
      "question": "Que contrôlent les Jedi qui les rendent très différents des simples humains ?",
      "response": "La Force"
    },
    {
      "anecdote": "Les siths sont les ennemis jurés des Jedi dont ils constituent une menace pour la République Galactique.",
      "id": 8,
      "options": [
        "Les Ch'tis",
        "Les Vicks",
        "Les siths",
        "Les friths"
      ],
      "question": "Quels puissants ennemis et « seigneurs » les Jedi pensent-ils avoir vaincu ?",
      "response": "Les siths"
    },
    {
      "anecdote": "Han Solo est un contrebandier, pilote et ancien élève officier impérial qui a dû déserter pour sauver Chewbacca.",
      "id": 9,
      "options": [
        "Obi-Wan Kenobi",
        "Han Solo",
        "Luke Skywalker",
        "Chewbacca"
      ],
      "question": "De qui la princesse Leia tombe-t-elle amoureuse dans la saga « Star Wars » ?",
      "response": "Han Solo"
    },
    {
      "anecdote": "« L'Attaque des clones » est l'un des premiers films à être tourné entièrement en numérique.",
      "id": 10,
      "options": [
        "Les faucons",
        "Les Bantha",
        "L'armée des clones",
        "Les Gungans"
      ],
      "question": "Quelle armée aidera les Jedi pour ensuite se retourner contre eux et les forces du mal ?",
      "response": "L'armée des clones"
    },
    {
      "anecdote": "Originaire de Naboo, Palpatine a été formé au côté obscur de la Force dès le plus jeune âge par son maître, Dark Plagueis.",
      "id": 11,
      "options": [
        "Padme Amidala",
        "Palpatine",
        "Yoda",
        "Valorum"
      ],
      "question": "Quel chancelier suprême est seigneur noir des Sith dans la série « Star Wars » ?",
      "response": "Palpatine"
    },
    {
      "anecdote": "Chewbacca fait partie du noyau de rebelles qui ont restauré la liberté dans la galaxie.",
      "id": 12,
      "options": [
        "Obi-Wan Kenobi",
        "Anakin Skywalker",
        "Han Solo",
        "Luke Skywalker"
      ],
      "question": "De qui Chewbacca, le plus célèbre des guerriers Wookie, est-il le co-pilote ?",
      "response": "Han Solo"
    },
    {
      "anecdote": "Dooku fut l'héritier d'une famille d'aristocrates et diplomates de Serenno à la fortune colossale.",
      "id": 13,
      "options": [
        "Il gagne le duel",
        "Dooku le tue",
        "Yoda tue Dooku",
        "Il perd une main"
      ],
      "question": "Que se passe-t-il lorsqu'Anakin Skywalker affronte le compte Dooku la première fois ?",
      "response": "Il perd une main"
    },
    {
      "anecdote": "En plus de sa réputation de sage, Windu est considéré comme l'un des meilleurs combattants au sabre laser de l'Ordre Jedi.",
      "id": 14,
      "options": [
        "Mace Windu",
        "Obiwan Kenobi",
        "Anakin Skywalker",
        "Qui Go Jin"
      ],
      "question": "Parmi ces personnages de « Star Wars », qui dirige le conseil des Jedi avec Yoda ?",
      "response": "Mace Windu"
    },
    {
      "anecdote": "Le personnage est interprété par Liam Neeson et doublé par Samuel Labarthe en France.",
      "id": 15,
      "options": [
        "Qui-Gon Jinn",
        "Adi Gallia",
        "Ki-Adi-Mundi",
        "Plo Koon"
      ],
      "question": "Quel maître Jedi d'Obi-Wan Kenobi sera finalement tué par Dark Maul ?",
      "response": "Qui-Gon Jinn"
    },
    {
      "anecdote": "Le personnage de Dark Maul fut créé par l'illustrateur Iain Mccaig pour Industrial Light et Magic.",
      "id": 16,
      "options": [
        "Dark Leouf",
        "Dark Sidious",
        "Dark Maul",
        "Dark Pantouf"
      ],
      "question": "Quel apprenti Sith Obi-Wan va-t-il tuer en vengeant la mort de son maître ?",
      "response": "Dark Maul"
    },
    {
      "anecdote": "Le Faucon Millénium fut appelé « Millenium Condor » dans la version française du premier épisode produit.",
      "id": 17,
      "options": [
        "Enterprise",
        "Intergalactique",
        "Anneau Solaire",
        "Faucon Millénium"
      ],
      "question": "Quel nom porte le vaisseau spatial du contrebandier Han Solo ?",
      "response": "Faucon Millénium"
    },
    {
      "anecdote": "On apprendra plus tard qu'il échappe à la digestion du Gerand Sarlacc et qu'il reviendra dans l'histoire.",
      "id": 18,
      "options": [
        "Han Solo",
        "Dark Vador",
        "Obi-Wan Kenobi",
        "Luke Skywalker"
      ],
      "question": "Qui tue Boba Fett, chasseur de primes connu pour son adresse à traquer sa proie ?",
      "response": "Han Solo"
    },
    {
      "anecdote": "Située dans la Bordure extérieure, cette planète désertique est le refuge des plus vils brigands de la galaxie.",
      "id": 19,
      "options": [
        "Tatooine",
        "Naboo",
        "Mustafar",
        "Dagobah"
      ],
      "question": "Sur quelle planète vit Anakin avant de partir rejoindre les Jedi ?",
      "response": "Tatooine"
    },
    {
      "anecdote": "L'origine de Boba Fett est donnée dans « L'Attaque des clones » : il est le « fils » du légendaire chasseur de primes Jango Fett.",
      "id": 20,
      "options": [
        "Boba Fett",
        "Han Solo",
        "Zam Wesell",
        "Jabba le Hutt"
      ],
      "question": "Quel célèbre chasseur de primes a été engagé par Dark Vador pour traquer Han Solo ?",
      "response": "Boba Fett"
    },
    {
      "anecdote": "Dans la saga « Star Wars », Anakin Skywalker se fait remarquer par son fort taux de midi-chloriens.",
      "id": 21,
      "options": [
        "Midi-chloriens",
        "Chlori-Metica",
        "Meti-chlorien",
        "Chlorydrate"
      ],
      "question": "Une fois mesurée, quelle molécule permet de savoir si un individu peut être un Jedi ?",
      "response": "Midi-chloriens"
    },
    {
      "anecdote": "Ce taux de midi-­chloriens est de plus supérieur à celui de Yoda, pourtant reconnu comme Grand Maître des Jedi.",
      "id": 22,
      "options": [
        "Plus de 10 000",
        "Plus de 20 000",
        "Plus de 1 000",
        "Plus de 5 000"
      ],
      "question": "Quel taux de cette molécule Anakin possède-t-il lorsque Qui-Gon l'analyse la première fois ?",
      "response": "Plus de 20 000"
    },
    {
      "anecdote": "Seigneur Noir des Sith, il possédait un pouvoir inimaginable qui lui permettait de garder les gens en vie avec la Force.",
      "id": 23,
      "options": [
        "Dark Bane",
        "Dark Vador",
        "Dark Plagueis",
        "Dark Tyranus"
      ],
      "question": "Quel mystique de la connaissance est le maître de Dark Sidious ?",
      "response": "Dark Plagueis"
    },
    {
      "anecdote": "Même s'il ne les a pas réalisés, George Luas a donné de très nombreuses directives à Irvin Kerschner et Richard Marquand.",
      "id": 24,
      "options": [
        "2 et 3",
        "1 à 3",
        "3 et 4",
        "5 et 6"
      ],
      "question": "Lesquels de ces épisodes de « Star Wars » n'ont pas été réalisés par George Lucas ?",
      "response": "5 et 6"
    },
    {
      "anecdote": "La bataille de Yavin oppose l'Empire galactique aux Rebelles autour de la planète gazeuse Yavin.",
      "id": 25,
      "options": [
        "Bataille de Jaku",
        "Bataille de Naboo",
        "Bataille de Yavin",
        "Bataille de Coruscant"
      ],
      "question": "À partir de quelle bataille peut-on mesurer la chronologie dans « Star Wars » ?",
      "response": "Bataille de Yavin"
    },
    {
      "anecdote": "Le fait que Dark Vador soit le père des jumeaux Luke Skywalker et Leia Organa constitue l'intrigue principale de la saga.",
      "id": 26,
      "options": [
        "L'avoir retrouvé",
        "L'avoir sauvé",
        "L'avoir aimé",
        "L'avoir trahi"
      ],
      "question": "Que signifie la dernière phrase de Dark Vador avant de mourir : « Tu l'as déjà fait Luke » ?",
      "response": "L'avoir sauvé"
    },
    {
      "anecdote": "Lando Calrissian est devenu par la suite administrateur de la cité des Nuages, une colonie minière.",
      "id": 27,
      "options": [
        "Lando Calrissian",
        "Jabba le Hutt",
        "Watto",
        "Boba Fett"
      ],
      "question": "Contre qui Han Solo remporte-t-il le Faucon Millénium lors d'une partie de sabacc ?",
      "response": "Lando Calrissian"
    },
    {
      "anecdote": "Dagobah, dans le secteur Sluis, est un monde de sombres marais, de bayous putrides et de forêts d'arbres tortueux.",
      "id": 28,
      "options": [
        "Utapau",
        "Malastare",
        "Dagobah",
        "Naboo"
      ],
      "question": "Sur quelle planète Luke est-il parti pour apprendre à devenir un véritable Jedi ?",
      "response": "Dagobah"
    },
    {
      "anecdote": "Le règne de Palpatine s'achève dans l'épisode VI, à la fin duquel il est tué par Anakin Skywalker en l'an 4 ap. BY.",
      "id": 29,
      "options": [
        "La princesse Leia",
        "Dark Vador",
        "Han Solo",
        "Luke Skywalker"
      ],
      "question": "Dans « Star Wars », de George Lucas, qui tue le chancelier Palpatine alias Dark Sidious ?",
      "response": "Dark Vador"
    },
    {
      "anecdote": "À l'origine nommée « La Guerre des étoiles », « Star Wars » est un univers de science-fiction créé par George Lucas en 1977.",
      "id": 30,
      "options": [
        "28 ans",
        "26 ans",
        "24 ans",
        "30 ans"
      ],
      "question": "Combien d'années séparent le premier épisode sorti en salle de l'épisode 3 ?",
      "response": "28 ans"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Quel poste tient Harry Potter dans son équipe de quidditch ?",
      "options": [
        "Attrapeur",
        "Poursuiveur",
        "Batteur",
        "Lanceur"
      ],
      "response": "Attrapeur",
      "anecdote": "Chaque équipe de quidditch possède sept joueurs chevauchant des balais volants."
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Dans quelle école de sorcellerie Harry Potter a-t-il suivi ses enseignements ?",
      "options": [
        "Oxford",
        "West Point",
        "Poudlard",
        "Cambridge"
      ],
      "response": "Poudlard",
      "anecdote": "Le directeur y enseigne à ses élèves la valeur du courage, de l'amitié, de la justice et de la vérité par son attitude et ses discours."
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "À quelle adresse habite la famille Dursley dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "4 Privet Square",
        "4 Privet Avenue",
        "4 Privet Drive",
        "4 Privet Road"
      ],
      "response": "4 Privet Drive",
      "anecdote": "Dursley, le cousin d'Harry Potter, est un garçon indiscipliné, violent et colérique."
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Qui a succédé à Armando Dippet comme directeur de Poudlard dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Lord Voldemort",
        "Severus Rogue",
        "Ron Weasley",
        "Albus Dumbledore"
      ],
      "response": "Albus Dumbledore",
      "anecdote": "Albus Dumbledore, promu nouveau directeur, est entré à Poudlard en 1892, dans la maison Gryffondor."
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Quel est le nom de famille de Hermione dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Granger",
        "Greengrass",
        "Grindelwald",
        "Gaunt"
      ],
      "response": "Granger",
      "anecdote": "Hermione est la meilleure amie d'Harry Potter et de Ron Weasley, et réside, durant sa scolarité, à Poudlard, à la maison Gryffondor."
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Dans la saga « Harry Potter », un Moldu est une personne née dans une famille...",
      "options": [
        "Sans magie",
        "Sans secrets",
        "Sans enfants",
        "Sans argent"
      ],
      "response": "Sans magie",
      "anecdote": "Chez les humains, les pouvoirs magiques sont héréditaires, transmis par des allèles dominants ou récessifs."
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Quel est le prénom du meilleur ami du jeune Harry Potter ?",
      "options": [
        "Sirius",
        "Ron",
        "Hagrid",
        "Drago"
      ],
      "response": "Ron",
      "anecdote": "Ron, qui a rencontré Harry à King's Cross, fait partie de la famille Weasley, une famille de sang-pur, qui réside au Terrier."
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Quelle actrice incarne Hermione Granger dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Danielle Taylor ",
        "Emma Watson",
        "Zoë Wanamaker ",
        "Maggie Smith "
      ],
      "response": "Emma Watson",
      "anecdote": "Emma Watson est l'actrice la plus rentable de la décennie, en grande partie grâce à la saga « Harry Potter »."
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Dans « Harry Potter », quel titre Voldemort a-t-il décidé de porter ?",
      "options": [
        "Lord",
        "Baron",
        "Comte",
        "Duc"
      ],
      "response": "Lord",
      "anecdote": "Lord Voldemort est aussi appelé « Le Seigneur des Ténèbres » ou « Celui-Dont-On-Ne-Doit-Pas-Prononcer-Le-Nom »."
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Qui garde Azkaban, la prison des sorciers dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Les détraqueurs",
        "Les cerbères",
        "Les épouvantards",
        "Les goules"
      ],
      "response": "Les détraqueurs",
      "anecdote": "Les détraqueurs sont considérés comme des créatures parmi les plus répugnantes de toutes celles qui existent."
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Quelle forme prend l'épouvantard de Ron dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Un loup",
        "Un scorpion",
        "Un dragon",
        "Une araignée"
      ],
      "response": "Une araignée",
      "anecdote": "Dix-neuf ans après la chute de Voldemort, Ron et Hermione ont deux enfants : Rose et son frère cadet Hugo."
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Comment se prénomment les parents du jeune Harry Potter ?",
      "options": [
        "Olivia et Tom",
        "Laurena et Victor",
        "James et Lily",
        "Hermione et Ron"
      ],
      "response": "James et Lily",
      "anecdote": "La famille Potter est également un descendant d'Ignotus Peverell, le premier propriétaire de la convoitée cape d'Invisibilité."
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Quel acteur joue le rôle de Drago Malefoy dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Tom Felton",
        "Robbie Coltrane",
        "Rupert Grint",
        "Jeff Rawle"
      ],
      "response": "Tom Felton",
      "anecdote": "Tom Felton a, début 2007, commencé une carrière musicale sous le pseudonyme Feltbeats, réunissant 3 millions de fans sur Instagram."
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Quelle est la marque du balai de course utilisé par Harry Potter ?",
      "options": [
        "Comète 260",
        "Nimbus 2000",
        "Brossdur 5",
        "Étoile Filante"
      ],
      "response": "Nimbus 2000",
      "anecdote": "Dans l'univers « Harry Potter », les balais sont utilisés pour le transport des sorciers ainsi que pour le Quidditch."
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Quel est le nom du dragon appartenant à Hagrid dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Crockdur",
        "Norbert",
        "Errol",
        "Aragog"
      ],
      "response": "Norbert",
      "anecdote": "Hagrid, né d'un humain et d'une géante, a été l'un des premiers personnages créés par J. K. Rowling."
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "Qui est ministre de la magie dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Cornelius Fudge",
        "Lucius Malefoy",
        "Ludovic Verpey",
        "Albus Dumbledore"
      ],
      "response": "Cornelius Fudge",
      "anecdote": "Cornelius Fudge est également nommé Cornelius Lafadaise dans la première édition de « Harry Potter à l'école des sorciers »."
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Quelle matière enseigne le Professeur Rogue dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Potions",
        "Métamorphose",
        "Défense",
        "Enchantement"
      ],
      "response": "Potions",
      "anecdote": "Personnage sombre, orgueilleux, aigri et amer, Rogue a une personnalité complexe, ambiguë et quelque peu indéchiffrable."
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "Quel est le prénom de Hagrid, le demi-géant de la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Rubeus",
        "Albus",
        "Remus",
        "Severus"
      ],
      "response": "Rubeus",
      "anecdote": "Hagrid est garde-chasse et enseigne les Soins aux Créatures magiques depuis le tome 3 de la saga."
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Qui est professeur de soins aux créatures magiques dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Albus Dumbledore",
        "Severus Rogue",
        "Mme Chourave",
        "Hagrid"
      ],
      "response": "Hagrid",
      "anecdote": "Rubeus Hagrid, membre de l'Ordre du Phénix depuis son origine, est interprété au cinéma par Robbie Coltrane."
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Qui a offert le très performant Nimbus 2000 à Harry Potter ?",
      "options": [
        "M. McGonagall",
        "D. Malefoy",
        "S. Rogue",
        "A. Dumbledore"
      ],
      "response": "M. McGonagall",
      "anecdote": "Minerva McGonagall est directrice de Poudlard et également professeur de métamorphose."
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "Quelle est la formule du sortilège de mort dans la saga « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Machina Fino",
        "Avada Kedavra ",
        "Mortibus Rem",
        "Post Mortem "
      ],
      "response": "Avada Kedavra ",
      "anecdote": "L'Avada Kedavra provoque la mort instantanée, dans un éclair de lumière verte et un bruit semblable à une rafale de vent."
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Quels prénoms portent les jumeaux Weasley dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Charlie et Bill",
        "Fred et George",
        "Lou et Cédric",
        "Bill et George"
      ],
      "response": "Fred et George",
      "anecdote": "L'ambition des jumeaux a toujours été d'ouvrir un magasin de farces et attrapes pour vendre certaines de leurs inventions."
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Dans la saga « Harry Potter », qui est le prince de sang mêlé ?",
      "options": [
        "Voldemort",
        "Dumbledore",
        "Severus Rogue",
        "Drago Malefoy"
      ],
      "response": "Severus Rogue",
      "anecdote": "Le rôle de Severus Rogue dans l'intrigue est difficile à interpréter pour le lecteur qui est fréquemment entraîné sur de fausses pistes."
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "À qui Harry Potter doit-il sa cicatrice obtenue suite à un sortilège de la Mort ?",
      "options": [
        "Ron",
        "Professeur Lupin",
        "Voldemort",
        "James Potter"
      ],
      "response": "Voldemort",
      "anecdote": "Harry Potter porte des lunettes rondes à monture noire et une fine cicatrice en forme d'éclair sur le front."
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "Quelle boisson sert-on principalement aux « Trois balais » dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Le vinausucre",
        "La bièraubeurre",
        "Le sodalamenthe",
        "Le laitpinard"
      ],
      "response": "La bièraubeurre",
      "anecdote": "La bièraubeurre, servie bien fraîche aux Trois balais, est la boisson la plus célèbre dans le monde des sorciers."
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "Comment se prénomme la mère de Drago Malefoy dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "Dolores",
        "Lily",
        "Narcissa",
        "Bellatrix"
      ],
      "response": "Narcissa",
      "anecdote": "Les Malefoy et les Black sont parents par le mariage de Narcissa et de Lucius, où le jeune Drago est l'unique héritier."
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "À Poudlard, à quel étage se trouve la salle sur demande ?",
      "options": [
        "Septième étage",
        "Vingtième étage",
        "Onzième étage",
        "Deuxième étage"
      ],
      "response": "Septième étage",
      "anecdote": "Un grand nombre de passages dissimulés, d'escaliers et de portraits de peinture mouvants rendent l'établissement assez mystérieux."
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "Quel est le premier cadeau de Noël que Hagrid a offert à Harry Potter ?",
      "options": [
        "Flûte",
        "Chouette",
        "Clé",
        "Baguette"
      ],
      "response": "Flûte",
      "anecdote": "Hagrid, membre de l'ordre du Phénix, fut élève à Poudlard, dans la maison Gryffondor, où il arriva en 1940."
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "Quel est le signe zodiacal du jeune Harry Potter, né en 1980 ?",
      "options": [
        "Balance",
        "Taureau",
        "Vierge",
        "Lion"
      ],
      "response": "Lion",
      "anecdote": "Harry James Potter est né le 31 juillet 1980 et a donc le même jour d'anniversaire que J. K. Rowling."
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "En quoi se transforme Peter Pettigrow dans « Harry Potter » ?",
      "options": [
        "En rat",
        "En chat",
        "En poisson",
        "En serpent"
      ],
      "response": "En rat",
      "anecdote": "Peter Pettigrow est un sorcier né en 1960, responsable de la mort de Lily et James Potter."
    }
    
  
  ]
